2019支那不妙！企業債違約飆升 商界大佬警告「凜冬將至」

伴隨美中貿易戰拖累中國經濟減速，中國官方去槓桿化的努力似乎不是時候，民營企業正面臨「漫長的寒冬」。路透

據金融數據供應商萬得資訊（Wind Information）統計，2018年中國企業債券違約事件大增至119件，涉資規模達1166億元人民幣（約5290.14億元台幣），無論件數或金額都是2017年的3倍以上；2017年中國有35起企業債違約事件，涉資337億美元。

香港英文媒體《南華早報》報導，儘管以中國在岸債券市場規模而言，這些企業違約事件涉資看來微小，但違約事件急速增加，仍暴露了在過去10年靠舉債推動經濟成長造成的深層壓力。

野村集團（Nomura）首席中國經濟學家陸挺表示，身處中國建設與開發浪潮中心的房地產業已然債台高築，至2018年6月止，包括銀行貸款、信託貸款和已發行債券在內，負債金額達15.6兆元人民幣（約70.77億元台幣），比3年半前暴增超過1倍。

伴隨中國經濟減速及政府致力推動金融去槓桿化，銀行對擴大放貸更趨審慎，許多地產開發商償付債務愈來愈勉強。陸挺說：「部分開發商可能會發現自身短缺能如期交付新屋建案的資金。」

寧波銀億集團上周發布公告，稱集團因短期資金周轉困難，未能如期支付約3.21億元人民幣（約14.56億元台幣）贖回部分債券本金及利息，成為最新1家發生違約的民營企業。

銀億集團創辦人熊續強是寧波首富，身家估達295億元人民幣（約1338.42億元台幣），此消息一出，媒體紛紛以「寧波首富也沒錢」大肆報導，並指出2019年銀億尚面臨約15億元人民幣（約68.6億元台幣）巨額兌付壓力。

2018年銀億與其他地產商的違約事件，打破了中國房地產業過去的零違約紀錄。根據萬得資訊，2018年發生了6起地產商債務違約事件，涉資總額為46.7億元人民幣（約211.88億元台幣）。

2014年以前，中國企業不曾有債券違約記錄，因隱性擔保
（implicit guarantee）制度讓投資人無需承擔損失。但從2014年起違約事件就逐步增加，且分析師預期，2019年中國企業債務違約情況將進一步攀升，儘管政府寬鬆政策可望使違約率維持在相對低落的水準。

深圳祥祺集團董事長陳紅天上月在由政商界要人組成的「深圳同心俱樂部」發表演講時，才表示北京當局支持民營經濟的承諾，迄今未化做具體扶持政策，中國民營企業將面對「比預期更冷、更漫長的冬天」。

陳紅天說，新的一年民營企業恐面臨「比預期更大的困難」。超過半數俱樂部成員都面臨因美中貿易戰，中國經濟降溫、融資問題和監管趨嚴等因素而產生的困難，且其中10%「遭遇非常大的難題」。

關中國咩事呀
個個老闆都話經濟差冇得賺打個和嫁啦

未驚過，繼續借

The winter is coming

點會不妙 支那永遠唔會輸

比冬天更寒

但係心中有党，溫暖似太陽喎。又贏

有冇醬油lin？

【連寧波首富也撐不住】中國企業債連爆違約 「凜冬將至」

叫國開行接貨

違約咪印銀紙囉.

大陸佬真係唔識，可以公司破產，但老闆仍然係非常有錢

聽咗幾年都未真係出事

由我做中學生聽到出黎做野都仲聽緊
支爆係咪一個末世預言黎？

聽左咁耐都未出事

呢期商界大佬都賺夠啦，放啲消息益下大家

Fake news

港航都冇事啦

須知道阿爺救市手法層出不窮

係, 快手訓身Ａ股趁低吸納, 認真。